\maketitle%与上面的\title对应
\begin{abstract}%摘要+摘要+摘要+摘要+摘要

	
	 \( \text{C}_4 \) 烯烃是化学工业生产与医药制造的重要基础化工原料，也是石油化工产业的基础。近年来，随着国内化工产业的不断进步， \( \text{C}_4 \) 烯烃的综合利用越来越受到重视，乙醇催化偶合制备 \( \text{C}_4 \) 烯烃逐渐进入人们的视野。因此，选择合适的催化生产工艺，实现稳定、高效生产的目标，不仅能为企业带来明显的经济效益，同时也能促进我国相关化工企业的发展。
	
	%第一段——问题重述+简要思想：首先简要叙述所给问题的背景和动机，并分别分析每个小问题的特点（以下以三个问题为例）。根据这些特点说出自己的思想：针对于问题1，采用。。。。。。。。的方法解决；针对问题2用。。。。。。。。的方法解决；针对问题3用。。。。。。。。的方法解决。
	
	
	
	%\textbf{}：加粗	
	\textbf{针对问题一}，	本文首先完成全局数据清洗预处理，通过\textbf{三次样条插值}完成缺失值填补，接着对每一个催化剂组合和温度绘制折线图对比乙醇转化率和 \( \text{C}_4 \) 烯烃选择性的趋势图分析变量与温度间的关系为强正相关，又通过皮尔逊相关系数计算，可筛选出相关性最强的组合作为工艺优化对象。又对350度时给定的催化剂组合所得实验数据进行数据可视化绘制折线图，观察可得，在一定温度和相同催化剂下，随着时间的增加，反应物乙醇转化率持续下降，逐渐趋于稳定；\( \text{C}_4 \) 烯烃选择性增加，并趋于稳定，与时间呈现出弱负相关性。
	%第二段——模型建立及求解结果：介绍思想和模型： 对于问题1我们首先建立了。。。。。。。。模型I。首先利用。。。。。。，其次计算了。。。。。。，并借助。。。。。。数学算法和。。。。。。软件得出了。。。。。。结论。
	
	
	
	
	\textbf{针对问题二}，依据问题一所得信息，使用\textbf{正则表达式}将催化剂组合和温度信息分离构建为独立变量，通过控制变量法分别控制装料方式不同、乙醇浓度不同、Co负载量不同、有无HAP、总质量不变，Co与HAP质量比不同以及Co与HAP质量比1:1，总质量不同进行实验对比可得，温度对两因变量影响最强且不易受干扰，其他因素都对因变量影响较弱但不可忽略。
	%（第3段）	对于问题2我们用。。。。。。。。
	
	
	
	\textbf{针对问题三}，探究多个自变量与在相同的实验条件下，如何组合从而使得 \( \text{C}_4 \) 烯烃的收率最大。通过题中所给的 \( \text{C}_4 \) 烯烃收率计算式，写出全数据收率结果，在此基础上构建\textbf{多项式回归}，训练成功后使用\textbf{网格搜索}得到温度限制在450°C时， \( \text{C}_4 \) 烯烃最大收率为52.03\%；当温度限制在350°C时， \( \text{C}_4 \) 烯烃最大收率为21.70\%。
	%（第4段）	对于问题3我们用。。。。。。。。（模型的建立与求解结果的陈述中，思想、模型、软件和结果必须描述清晰，亮点详细说明需突出。针对不同问题可独立成段也可采用一段式仅用分号“；”分割，摘要只接受文字描述形式，不接受图表等其他方式）
	
	\textbf{针对问题四}，基于前三问模型结论，采用模型驱动的序贯实验设计策略精准规划五次实验：首先在450℃（全局最优预测点）和350℃（低温最优点）执行确认实验，验证模型外推可靠性；其次依据岭回归分析（Co负载量与选择性负相关），在A3基础上将Co负载量提升至8wt\%，实施极值寻优以探测参数拐点；针对催化剂失活问题，第四组延长反应时间至400分钟，构建加速寿命测试量化失活动力学；第五组在B装料方式下复现高温条件，通过对照实验检验工艺泛化能力。设计遵循"模型预测→靶向实验→反馈修正"动态闭环，五次实验分别覆盖参数验证、边界探索、稳定性评估及系统适应性检验，以单次实验信息增量最大化为目标，在有限次数内高效逼近最优工艺，显著提升研究效率与科学性。
	
	
	
	%（第5段）	优化结果及总结：在。。。。。。条件下，针对。。。。。。模型进行适当修改与优化，这种条件的改变可能来自你的一种猜想或建议。要注意合理性。此推广模型可以不深入研究，也可以没有具体结果。
	
	%注：字数300~600之间，需控制在一页；摘要中必须将具体方法、模型和所得结果写出来；摘要要求“总分总”，段开头可用“针对问题1，针对问题2，针对问题3..”或者“首先，然后，其次，最后”等词语进行有逻辑的论述。摘要是重中之重，必须严格执行！
	
	
	
	\keywords{\textbf{三次样条插值}\quad  \textbf{正则表达式}\quad   \textbf{岭回归}\quad   \textbf{多项式回归}\quad \textbf{网格搜索}}
	%\keywords:关键词；\quad：空格
	%使用到的模型名称、方法名称、特别是亮点一定要在关键字里出现，3~5个较合适,用分号隔开
\end{abstract}
